{
  "1": {
    "id": 1,
    "chapter": "M1",
    "keyword": "茶阵",
    "type": "填空",
    "img": "m01",
    "description": "这个茶碗的摆法，显然是按照东、南、西、北、中五个方向来排列成一个十字的形状。对应着金木水火土这五行。现在西方的茶碗被扣起来了，成了一个五行缺一之势……\n",
    "question": "这茶阵图表示的是什么意思？",
    "answer": "五行缺金",
    "right": "西方对应白虎，属金……你这是五行缺金的意思？",
    "points1": "南朱雀，北玄武，东青龙，西白虎。",
    "points2": "东南西北，木火金水。       "
  },
  "2": {
    "id": 2,
    "chapter": "M2，J8",
    "keyword": "平面魔方",
    "type": "小游戏",
    "img": "",
    "description": "我仔细数了数一共是五种颜色的色块，每种九个，刚好能分配到五个九宫格中。我又看了看纸条，上面写着：做好你自己。似乎是想提示我什么。做好我自己？我一边思考它的含义一边看着眼前的盒子，并尝试着滑动其中的方块，当我把几个相同的色块滑到一起时拼成了一个更大的色块，看着这变得更显眼的颜色我忽然间灵光一闪，我可能知道该怎么拼了。",
    "question": "请滑动行或者列移动方块到正确的位置",
    "answer": "把白色的方块全移动到白色线框的九宫格里",
    "right": "这五种颜色分别是青红黄玄白，对应着五脉，而我作为许家的后人也就是白字门，做好我自己就是要拼好我对应的白色这一部分。这机关还真有点魔方的意思，不过也幸好不是要我拼所有面，不然我可能就得在这密室里玩一天了……",
    "points1": "拼好“我”这一面即可",
    "points2": "许家，白字门"
  },
  "3": {
    "id": 3,
    "chapter": "M3",
    "keyword": "密码锁",
    "type": "小游戏",
    "img": "",
    "description": "这四个滚轮上面还写着字，挺像箱包上的滑轮密码锁的。中间位置还单独写了一个悔，旁边有一个开关，也不知道有什么用。看来想出去，必须得破解这个密码啊。",
    "question": "请让这四个滑轮滑到正确的位置",
    "answer": "分别滑到“人事过心”这四个字的位置",
    "right": "原来这些数字是对应不同字的笔画数啊！2854就对应着人事过心这四个字，按顺序把滑轮转到对应位置就能解开这密码",
    "points1": "五字五数，一一对应",
    "points2": "一笔一划，悔字十画"
  },
  "4": {
    "id": 4,
    "chapter": "M4，J36",
    "keyword": "古董组合",
    "type": "小游戏",
    "img": "",
    "description": "我看着眼前的一堆碎片，琢磨着怎么将他们正确的组合起来。一般先看豁口可以知道哪两块是拼一起的，再看边角可以知道最外圈是什么样子。",
    "question": "请移动碎片到正确的位置",
    "answer": "如完整图",
    "right": "费了一会儿功夫，我总算是把手中的碎片拼出了个大概的样子。",
    "points1": "先拼四角",
    "points2": "顺时针旋转"
  },
  "5": {
    "id": 5,
    "chapter": "M5，J20",
    "keyword": "字谜",
    "type": "填空",
    "img": "m04",
    "description": "这好像是要我猜字谜？",
    "question": "这张字条留下了什么信息？",
    "answer": "郊外工地",
    "right": "这是要我去城外走一遭？",
    "points1": "一字一句",
    "points2": "左右一二四，唯三独体字。"
  },
  "6": {
    "id": 6,
    "chapter": "M6，J24",
    "keyword": "拼图迷宫",
    "type": "小游戏",
    "img": "",
    "description": "我得找到一条正确的道路到达出口才行",
    "question": "请正确移动浅棕色方块使两个青色方块连接起来，青色方块无法移动",
    "answer": "两个绿色方块之间的线被连通即可",
    "right": "随着周遭环境的变化，我知道，我终于快要走出去了",
    "points1": "多了个“I”",
    "points2": "已经连通的即为它们的最终位置\n    "
  },
  "7": {
    "id": 7,
    "chapter": "M7，J31",
    "keyword": "暗号",
    "type": "小游戏",
    "img": "",
    "description": "我试着去一一按下这几个按钮，结果按完第四个，按钮就全弹了出来，不过门并没有要打开的迹象，看来是我按错了。于是我开始思考这符号的含义。按理说这里是青勒胡同是没有问题的，但按钮却画着奇怪的符号，莫非是它们和青勒胡同有什么联系？",
    "question": "应该按怎样的顺序按下哪些按钮",
    "answer": "",
    "right": "果然，这里面有四个符号分别对应着青勒胡同四个字的特征，按顺序按下去以后门才会打开。不知道青勒胡同的人光看这几个符号肯定猜不出来，但光知道青勒胡同发现不了这符号的对应关系的也还是进不去，这拍卖会还真是谨慎啊，拍卖前还要筛选一下人，难怪能开到现在",
    "points1": "圈即为口",
    "points2": "无则叉之"
  },
  "8": {
    "id": 8,
    "chapter": "M8，J32",
    "keyword": "竞拍",
    "type": "填空",
    "img": "m07",
    "description": "       撒豆成兵共有四人参加，第一轮，我出了三颗豆子，排第三，甲第一，乙第二，淘汰丙。 接着第二轮我又加了三颗，成了第二，乙第一，淘汰甲。\n        我正琢磨着下轮再加几颗合适，就听那两人聊了起来。原来第一轮出价甲比乙多一颗，第二轮乙加价翻了一倍，第三轮只会再加两颗。嘿，看来哥们儿可以省点钱了，只用总价比他多一颗就行。",
    "question": "按当前说法计算，我再加几颗能刚好比乙多一颗？",
    "answer": "五|5|伍",
    "right": "要换了一般人听了他们的对话估计还都算不出来，但哥们儿我可是堂堂北大高材生，做这种数学问题简直跟玩儿似的。于是我在心里默默地把信息推算了一遍，不到半分钟，就把他们每次出价的豆子数都给算出来了。",
    "points1": "每轮加价后，没有豆子数相同的。",
    "points2": "甲第二轮没有加价"
  },
  "9": {
    "id": 9,
    "chapter": "M9",
    "keyword": "药不然拼古董",
    "type": "小游戏",
    "img": "",
    "description": "这几块碎片拼起来有点像是七巧板的样子，嘿，还有点意思",
    "question": "请正确放置碎片，还原分水镜",
    "answer": "如图",
    "right": "这外围的六块大小都一样，只要接着这中间一块的花纹挨个拼接上，分水镜的原貌就出来了。",
    "points1": "蛇鸟一路",
    "points2": "虎鱼在左"
  },
  "10": {
    "id": 10,
    "chapter": "M10，J40",
    "keyword": "找到出口",
    "type": "小游戏",
    "img": "",
    "description": "没想到，进入村庄以后呈现在我们眼前的是一派复杂的建筑布局，走了几步便已迷失方向。我不得不停下来开始思考正确的最短路线。（代表人的标记可往上下左右四个方向移动，每次移动遇到障碍才会停止，需要走到出口处）",
    "question": "怎样滑动才能耗费最少的步数移动到出口？",
    "answer": "下右下右上左上左",
    "right": "我们绕了个七荤八素总算是进入了村庄内部。",
    "points1": "最后一步为向上",
    "points2": "去左下角转一圈"
  },
  "11": {
    "id": 11,
    "chapter": "M11（剧情补充），J44",
    "keyword": "绸带",
    "type": "填空",
    "img": "m10",
    "description": "一、二、三、四……八，一共有八种颜色的绸带。",
    "question": "应该去哪个方位的县城找人？",
    "answer": "东北",
    "right": "一连两断，这是艮的卦象，从后天八卦的方位上看是指东北，看来是要去东北方位的县城找他了。",
    "points1": "连用长，断用短，艮为一连加两断。",
    "points2": "西北乾，正北坎艮卦接着顺时转"
  },
  "12": {
    "id": 12,
    "chapter": "M12，J48",
    "keyword": "拼装分水镜",
    "type": "小游戏",
    "img": "",
    "description": "走到门口时，我一抬头，看见门上贴了一个很大的八卦图，我仔细看了两眼，脑子里突然灵光一闪，又拿出纸条对照着看，然后再瞅了瞅分水镜的那五个部件和那上面写的文字，忽然间明白了，原来他是想通过图示的方式告诉我分水镜的另外一种拼法啊！",
    "question": "应该怎样重新拼接分水镜",
    "answer": "如图",
    "right": "这些字对应了不同卦象，而这口诀说明了同一卦象的两个位置，陆仁贾画的图是其中一种位置排列，根据口诀找到卦象的另一个位置就能排列成另外一种方式，也就是另一种拼法（后来我才知道这两种拼法分别是后天八卦和先天八卦的卦图）。这陆仁贾研究八卦恐怕是走火入魔了吧，话也不能好好讲，非得藏在八卦里面，也是哥们我够聪明，才能看破这口诀的玄机，要是换了许愿那大笨蛋，指定解不出来。",
    "points1": "文字卦象，一一对应",
    "points2": "口诀七字，前四为重。由前至后，即为变动。"
  },
  "13": {
    "id": 13,
    "chapter": "M13，（修改后的J52）",
    "keyword": "转盘机关",
    "type": "填空",
    "img": "m11",
    "description": "似乎是要我把两个转盘各自转到一个位置，组合出一个正确答案才能开门？",
    "question": "请输入两个转盘应该转到的指针部分的名称",
    "answer": "金3",
    "right": "这轮盘组合代表着五脉和他们擅长的鉴定领域的对应关系，而这间密室则关着我这唯一的白门后人，看来绑架我的人对于五脉是有所了解的啊，并且用五脉来设置密码还真是一种赤裸裸的挑衅。",
    "points1": "木器书画，青铜瓷器",
    "points2": "玉器金石，留白于许"
  },
  "14": {
    "id": 14,
    "chapter": "M14，（J56略有修改）",
    "keyword": "古董信息",
    "type": "填空",
    "img": "m12",
    "description": "我看完了资料上的文字信息，没有得到什么有用的东西，于是拿起印有方天尺照片的那页仔细观察起来，这时我忽然瞥见图片上的方天尺上有一行小字，不过图片不够清晰，我辨识了好久也就认出来几个字：大荒之中，有山…然后是什么肃慎氏之国？我好像在哪儿看到过这句话，似乎是描述的我国的某个地方？",
    "question": "请问描述的是哪个地方",
    "answer": "长白山",
    "right": "我想起来了！这是山海经里对长白山的描写，那时把它叫做不咸山。看来这些古董涉及到长白山的一些秘密。这么多人关注，一定是藏着什么有价值的东西。这两件古董就是线索，我得先想办法拿到手才行，不能让他们落到不法之徒手中。",
    "points1": "山海经",
    "points2": "某地旧名"
  },
  "15": {
    "id": 15,
    "chapter": "M15，J60",
    "keyword": "黑衣人",
    "type": "填空",
    "img": "m13",
    "description": "我看着手里的纸条，不由地想起了刚刚木户刚给我的那张，我拿出来一看，上面写着：许桑，虽然不知道你在找什么重要的东西，但如果你有需要，请一定告诉我，我会帮你的，因为，你就是我的宝蔵。我心里不由一暖，同时也更加坚定了决心。一定要找出黑衣人的身份，这样才能更好地救出加奈。于是我再次仔细观察起黑衣人的纸条，试图找到线索。",
    "question": "哪一方势力绑架了木户加奈？",
    "answer": "支那风土会",
    "right": "我知道了！关键就在这宝蔵的蔵上面。藏这一字虽然在古时也写作蔵，但国家统一规范后，现在都写作藏，而日本自古就学习了我国部分汉字，对他们来说宝藏一词中就更习惯于用蔵，加奈给我的纸条便是她不经意间的书写习惯，这黑衣人也是同样写法，显然也应该是一个日本人。而目前为止我所接触到的日本势力中就只有支那风土会，这也和加奈之前提到的一致，他们一直想要找到长白山的秘密，所以综合来看，黑衣人是他们无疑了，也只有他们才能一路跟着加奈到这，让她救出我之后再绑架她威胁我，避免我落入其它组织手中，真是好手段，我得尽快去把古董拿到手，只要拿到两件古董就能掌握主动权了。",
    "points1": "注意文字的写法",
    "points2": "两张纸条有同样的特点，写的人也是"
  },
  "16": {
    "id": 16,
    "chapter": "M16，J61",
    "keyword": "古董组合1",
    "type": "小游戏",
    "img": "",
    "description": "解开方块拼图后得出一个偏旁，再根据有几个蓝色的方块推算出有几个笔划",
    "question": "请移动纸片到正确的位置",
    "answer": "如图（只取正向拼法算正确）",
    "right": "原来如此！青铜器上的花纹是不同的两个半截字拼凑出来的。",
    "points1": "虎头蛇身头不动",
    "points2": "下身两两相互换"
  },
  "17": {
    "id": 17,
    "chapter": "M17，J65",
    "keyword": "旅社求救",
    "type": "小游戏",
    "img": "",
    "description": "我还是第一次这样来写字，不是一般地费劲儿，看来想写点复杂的汉字是不行的了，就算写出来也没人会认识，我还是写一些简单的符号最合适。",
    "question": "我该写什么样的求助信息呢？",
    "answer": "110（正确答案)      ",
    "right": "这段时间电视里天天都在宣传110报警电话，应该有不少人知道吧，反倒是认识英文知道SOS是啥意思的没多少，希望捡到纸片的人能看懂我的意思，帮我拨打报警电话。",
    "points1": "越简单越好",
    "points2": "有危险，找警察"
  },
  "18": {
    "id": 18,
    "chapter": "M18，J70",
    "keyword": "迷宫",
    "type": "小游戏",
    "img": "",
    "description": "不过现在也顾不上那么多了，我得赶紧走出去才行。",
    "question": "请通过拼接图片找到一条连接起点和终点的道路",
    "answer": "按盒中闪电的顺序拼",
    "right": "随着后面脚步声变得越来越远，我知道我应该是走对地方了，心里不由地一松。",
    "points1": "图文并茂",
    "points2": "盒中\n闪电\n（这四个提示的字排列成2乘2这种形式出现）"
  },
  "19": {
    "id": 19,
    "chapter": "M19，J71",
    "keyword": "铜人",
    "type": "小游戏",
    "img": "",
    "description": "铜人右手抬起呈握拳状，但又留有空隙，似乎原本是握着什么东西。应该是和这两把武器有关，看来我得好好想想太子丹生前什么场景下，会出现这一幕",
    "question": "应该往铜人手里放什么东西",
    "answer": "两次选择，A匕首 \nB长矛C长戟D长剑，\n正确答案AD",
    "right": "看来太子丹到死都没放下荆轲刺秦这事啊",
    "points1": "图穷匕见",
    "points2": "王负剑"
  },
  "20": {
    "id": 20,
    "chapter": "M20，J75",
    "keyword": "地板开关",
    "type": "小游戏",
    "img": "",
    "description": "好像要踩掉一定的方格才能触发机关开门，应该和墙上留的兼爱非攻有关。",
    "question": "应该踩掉哪些方格？",
    "answer": "把带有老虎图案的方格全部踩掉",
    "right": "在战国，虎符就代表了发动战争的权力，踩掉他们便意味着对侵略战争的鄙弃，墨家果然是一生都在贯彻非攻的思想主张啊。",
    "points1": "反对的事物应该踩在脚下",
    "points2": " 虎（符）者，战争也，为我所恶之"
  },
  "21": {
    "id": 21,
    "chapter": "M21，J79",
    "keyword": "象棋残局",
    "type": "填空",
    "img": "m19",
    "description": "看这棋盘的样式，似乎是象棋？虽然我不常下，但像什么炮二平五当头炮，马八进七把马跳，将五退一回老巢这些还是很熟悉的。",
    "question": "请问红方接下来应该怎么走（请使用炮二平五这类标准说法）",
    "answer": "炮八退九",
    "right": "以守代攻，以退为进，只是一味地进攻，不采取防守也是很难赢得胜利的，看来墨子的非攻思想也还是有他的道理。",
    "points1": "以守代攻",
    "points2": "兵贵神速     "
  },
  "22": {
    "id": 22,
    "chapter": "M22，J83",
    "keyword": "魔方停止",
    "type": "小游戏",
    "img": "",
    "description": "我看着眼前的九个方块按钮，尝试着按了一下，结果它上下左右四个位置的按钮也跟着翻了一面，我再按了一下又全部翻了回来，这些方块另一面还写了字，不过零散地几个看不出啥意思，看来我需要想办法把它们全部翻到有字的那面",
    "question": "应该怎样点击可以把按钮全翻到有字的一面",
    "answer": "全翻到有字的一面",
    "right": "经过一番操作，我总算是把所有的方块都翻了过来，这下终于看清了上面写的字：止以久也无久之不止。我正琢磨着这句话会不会有什么提示，紧接着，魔方那边却传来一阵阵响动，看样子机关已经触发，经文的内容倒是没什么用了。于是我们不约而同地抬头向魔方望去……",
    "points1": "负负得正",
    "points2": "四个顶点，一个中点"
  },
  "23": {
    "id": 23,
    "chapter": "M23，J88",
    "keyword": "经文图案",
    "type": "填空",
    "img": "m21",
    "description": "我仔细辨认了一下，发现方块上的经文写的是：足敝下光,故成景于上;首敝上光,故成景于下。这是墨子对光线反射的发现。上，下……原来如此，我好像知道该怎么解读墙上的信息了，只需要借助一个生活用品就行。",
    "question": "使用什么生活用品可以解读信息？",
    "answer": "镜子",
    "right": "我就说这些图案看起来怎么有种不协调的感觉，原来是处理过的镜面文字，用镜子一照就看清了。",
    "points1": "倒影的原理",
    "points2": "平面镜成像"
  },
  "24": {
    "id": 24,
    "chapter": "M24，J92",
    "keyword": "魔方机关",
    "type": "填空",
    "img": "m22",
    "description": "进入魔方后，我忽然意识到我已经忘了这些方块分别是从哪个位置取下的，但我又不想因为胡乱放置触发到别的机关，于是开始观察这些方块。这时我注意到，这几个方块都写了字，某些面上还有擦痕，当我把它们按照文字正放的位置放下后发现它们有痕迹的面分别是：上左下，左下右，上右下，左下右。我再看了看面前空缺方块的那四个位置，忽然明白了。",
    "question": "这四个方块应依次放回哪个位置（用上下左右来代表这四个位置）",
    "answer": "左上右下",
    "right": "这个方块取出的时候会分别与它周围的方块产生摩擦而留下痕迹，并且它们是统一按照文字正放的位置摆放，所以根据擦痕的位置就能判断出方块是从哪里取出的。我按照这个思路放回方块后，魔方终于开始缓缓地转动起来。",
    "points1": "注意空缺的位置",
    "points2": "九点到六点"
  },
  "25": {
    "id": 25,
    "chapter": "M25，J93",
    "keyword": "魔方复原",
    "type": "填空",
    "img": "m23",
    "description": "拉杆旁写了几行字，我仔细辨认后发现写的是：子起辰至，未停酉归。按序而动，可复原矣。看样子是找对了，只要按着描述的内容操作应该就能使魔方复原。从字面来看，似乎是要我按顺序拉动某些杆，看来得先琢磨琢磨文字里说的对应着哪些杆。",
    "question": "请按照拉动的顺序输入拉杆的对应标号。",
    "answer": "一五二四",
    "right": "这 六个杆呈正六边形排列，对照着时钟来看正好是从十一点到九点的六个奇数点。而子时是从晚上十一点开始，午时从上午十一点开始，用时点来代表这个时段的话，每个杆刚好对应两个地支，每个地支也就能找到其对应的一个拉杆。只要找到子辰未酉对应的那四个拉杆依次拉动，应该就可以启动机关了。",
    "points1": "以时点代表时段",
    "points2": "11,1,3,5,7,9"
  },
  "26": {
    "id": 26,
    "chapter": "M26，J97（剧情需增加原本对石门机关的说明，不是因为拿下方天尺关的石门",
    "keyword": "石门机关",
    "type": "小游戏",
    "img": "",
    "description": "接着我又看了另外一幅画，上面画得是一只乌鸦和一匹马，各自的下方还有四个按钮，和墙面齐平，看来应该是要我按下其中的一些按钮来操作石门了，我得好好想想燕丹生前和这些画有什么联系。",
    "question": "应该按下哪些按钮。",
    "answer": "白角|角白",
    "right": "我想起来了，燕丹在秦国当人质的时候请求放他回国时，秦王说过乌头白， 马角生，乃许耳。这幅画就是说的这个事情，我如果想当然的按着正常情况下乌鸦和马的特点去按键恐怕就得被困在这儿了。",
    "points1": "太子丹质于秦",
    "points2": "乌头白，马生角乃许耳。"
  },
  "27": {
    "id": 27,
    "chapter": "M16（2），J61",
    "keyword": "古董组合2",
    "type": "填空",
    "img": "m14",
    "description": " ……重组之后，我赫然发现这四个花纹原来是春秋战国时期的文字！联想到之前古董涉及到的长白山秘密，我想答案应该就在这里面，于是我开始仔细地辨认这四个字。第一个字看起来像是某种生物的样子；二三字好像是同一个偏旁，单看像一条河；最后这个字跟人体器官差不多。",
    "question": "这是哪四个字",
    "answer": "龙谭海眼",
    "right": "龙潭海眼，这不是长白山天池的别称吗？果然也是和长白山有关的，看来真相就藏在这里面了。既然青铜器的这几个花纹能拼成字，那么其它的一些应该也是可以，更详细的内容一定就隐藏在这些花纹上。",
    "points1": "传说生物住水潭",
    "points2": "长白山天池"
  }
}